干預選戰升級 確保票投林鄭 傳西環逼選委犯法影選票

【本報訊】特首選舉提名期昨完結，今次選舉從提名期開始京官及中聯辦全面向建制選委施壓，要他們只提名林鄭月娥，有建制選委稱，中聯辦為防提名林鄭選委走票，要求選委違法拍下選票，證明有投林鄭。有民主派議員稱會要求港府跟進，又斥中聯辦此舉即使令林鄭當選也難以管治。
記者：呂浩然 林俊謙

回顧過去兩個多月特首選舉提名戰，北京干預之嚴重為以往未見。自去年12月初，特首梁振英宣佈放棄連任前，盛傳有意參選的曾俊華，已遭中聯辦以「紅燈論」封殺，指曾俊華不獲北京開「綠燈」參選。到林鄭決定辭職參選，原以為獲中聯辦支持參選的新民黨葉劉淑儀不再獲建制提名，連新民黨田北辰也收到中聯辦電話，要求他挺林鄭參選。之後更接連傳出主管港澳事務的全國人大委員長張德江南下，指林鄭為政治局唯一支持的特首人選、有傳全國政協副主席董建華暗示曾俊華若當選，中央不會任命，中聯辦亦力逼建制選委全提名林鄭。

有建制選委稱不意外
有不願透露姓名的建制派選委稱，提名期結束後，中聯辦將施壓升級，因傳不少提名林鄭選委到投暗票時會改投曾，中聯辦為保林鄭高票當選，不會走票，已要求選委在本月26日特首選舉投票當日，用手提電話拍下投票紀錄作證明，希望以此阻嚇選委走票。

另一不願透露姓名的建制派選委更明言，雖暫未收到中聯辦有關「指示」，但直言對中聯辦要選委拍下選票以證明投票意向完全不意外，因中聯辦以往已試過要求拍下投票紀錄，今次不過是故技重施。據知有民主派人士也收到有關消息，一名民主派人士稱，有受壓選委向他們披露消息，「希望搞大件事施壓，令政府做嘢，如禁止帶相機、手機入票站」。

公民黨郭家麒昨在立會上問到如何確保投票保密的問題。政制及內地事務局局長譚志源稱，入場投票人士均要經過安檢，雖然會展大堂設有閉路電視，但投票當日不單只會扭轉鏡頭，甚至「會連鏡頭都拆咗佢」，投票間有兩米高的屏障，頂部更有蓋，選委亦不能攜帶攝影或錄音器材入場，一旦有人拿出手提電話會立即被工作人員喝停，強調「會百分之二百確保呢個暗票係暗到好暗。」

專業議政郭榮鏗向本報記者證實，他亦聽聞有選委被要求拍攝投票一事，故會再去信譚志源，要求對方進一步交代如何保障投票保密。民主黨涂謹申指，今次中聯辦干預程度前所未見，但相信做法即使保障到林鄭當選，亦無助解決社會矛盾及建制派內部的分裂，被迫支持林鄭的建制派亦會不服氣。

最好就好似機場出入境咁set埋金屬探測器

抵啦

反攻匪媒民調

應該用隱形墨水，點票前現形當廢票，睇你點撚影相

實行不能帶任何電子器材入內，製造羅生門